{
    "question": "Jelaskan Strategi penyebaran Islam di Indonesia\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di antaranya adalah: perdagangan, perkawinan, pendidikan, kesenian, dan tasawuf.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-4-ketentuan-dari-kebijakan-sistem-sewa-tanah-pada-masa-k-471",
            "question": "Tuliskan 4 ketentuan dari Kebijakan sistem sewa tanah pada masa kekuasaan Inggris di Indonesia atas pimpinan Letnan Gubernur Thomas Stamford Raffles\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hemmmmmmmmmmmmm ini pelajaran ips atau b. Inggris</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkat-apa-manfaat-teknologi-dalam-pemenuhan-permintaan-dan-pen-454",
            "question": "sebutkat apa manfaat teknologi dalam pemenuhan permintaan dan penawaran kebutuhan manusia yang tidak terbatas !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. membantu pekerjaan manusia</p><p>2. membantu mengatasi masalah manusia</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-menambah-nilai-guna-barang-dan-jasa-adalah-pengertian-da-341",
            "question": "kegiatan menambah nilai guna barang dan jasa adalah pengertian dari a ekonomi B konsumsi C distribusi D produksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.produksi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong><strong>,</strong><strong> maaf</strong><strong> kalo</strong><strong> salah</strong><strong>,</strong><strong> jangan</strong><strong> lupa</strong><strong> jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong><strong> yah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></h3><p></p><p></p><p><strong>[tex]answer \\: by \\: sendah379[/tex]</strong></p><p><strong>#</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>h</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pajak-yang-dikenakan-terhadap-barang-mewah-adalah-472",
            "question": "Pajak yang dikenakan terhadap barang mewah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>PPnBm atau Pajak Penjualan Atas Barang Mewah dikenakan pada barang-barang yang tergolong mewah. Pajak ini dilaporkan dengan menggunakan SPT Masa PPN 1111.</p><p>maap klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-unsur-unsur-dari-kebugaran-jasmani-kecuali-785",
            "question": "Berikut ini unsur \u2013 unsur dari kebugaran jasmani, kecuali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>unsur unsur kebugaran jasmani:</p><p>1.kekuatan</p><p>2.daya otot</p><p>3.daya tahan</p><p>4.kecepatan</p><p>5.kelincahan</p><p>6.keseimbangan</p><p>7.koordinasi</p><p>8.ketepatan</p><p>9.reaksi</p><p>10.daya lentur</p><p></p><p>selain dari itu bukanlah unsur kebugaran jasmani</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tuliskan-3-faktor-pendorong-langsa-barat-ke-indonesia-212",
            "question": "3.\r\nTuliskan 3 faktor pendorong Langsa barat ke Indonesia !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Faktor-faktor pendorong bangsa barat datang ke Indonesia adalah</p><p>\u2022Jatuhnya konstantinopel yang mengakibatkan \u2022harga rempah-rempah di Eropa mahal.</p><p>\u2022Revolusi Industri yang mendorong terciptanya \u2022kompas, mesin uap, dan mesin pintal.</p><p>\u2022Motivasi 3G (Gold, Glory, Gospel).</p><p>\u2022Kekayaan rempah-rempah Indonesia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "21-terjadi-pemerataan-dalam-distribusi-pembangunan-pemerataan-d-964",
            "question": "21. Terjadi pemerataan dalam distribusi pembangunan. Pemerataan dalam distribusi pendapatan serta    memandang bahwa usaha kecil mampu menyerap banyak tenaga kerja adalah alasan pemerintah dalam\r\n mengembangkan ..\r\n A. Koperasi\r\n B. Kelompok Tani\r\n D. Usaha kecil menengah\r\n C. LPMD",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.usaha kecil menengah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. koperasi maaf ya klo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-poin-dibawah-ini-merupakan-bentuk-dari-generalisasi-polaabstra-550",
            "question": "2 poin    Dibawah ini merupakan bentuk dari\r\ngeneralisasi pola/abstraksi yang benar\r\nyaitu ...\r\nO Diagram batang dan pie\r\nO Analisis\r\nO\r\nGraf\r\nO\r\nPola bilangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>analisis     *maaf kalo salah*</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>analisis......maaf kalau salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saja-15-upaya-untuk-mengembangkan-ekonomi-maritim-salah-satunya-561",
            "question": "Saja    15. Upaya untuk mengembangkan ekonomi maritim salah satunya ...\r\n A. Melakukan revitalisasi dan pengembangan sumber daya laut yang memiliki sifatnya biasa-biasa\r\n B. Melakukan revitalisasi industri pengelohan ikan seadanya\r\n C. Melakukan revitalisasi dan pengembangan obyek pariwisata bahari sehingga mampu menarik\r\n wisatawan dalam dan luar negeri\r\n D. Meningkatkan produktivitas ekonomi kemaritiman dan perikanan dengan memberi penghargaan\r\n terhadap palaku penangkapan ikan secara illegal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. melakukan revitalisasi dan pengembangan objek pariwisata bahari sehingga mampu menarik wisatawan dalam dan luar negri </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf.  kalau. salah yaaaaaaaaaalaaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-kebajikan-pemerintah-untuk-mendorang-ekspor-2jelaskan-tentan-951",
            "question": "1.4 kebajikan pemerintah untuk mendorang ekspor\r\n2.Jelaskan tentang pengertian revolusi Industri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. - menjaga perjanjian dagang internasional.</p><p></p><p> - memberi kemudahan kepada produsen barang ekspor.</p><p></p><p> - menjaga kestabilan nilai tukar rupiah.</p><p></p><p> - meningkatkan promosi.</p><p></p><p>2. Revolusi Industri adalah perubahan secara besar-besaran di bidang pertanian, manufaktur, pertambangan, transportasi, dan teknologi, dimana industri berubah dari proses yang memebutuhkan pekerja berjumlah banyak dan dilakukan dengan cara manual, menjadi proses yang dikerjakan secara massal oleh mesin.</p><p></p><p><strong>revolusi industri</strong> merupakan periode antara tahun 1750-1850 di mana terjadinya perubahan secara besar-besaran di bidang pertanian, manufaktur, pertambangan, transportasi, dan teknologi serta memiliki dampak yang mendalam terhadap kondisi sosial, ekonomi, dan budaya di dunia.</p><p></p><p><em><strong>Semoga membantu, jadikan jawaban terbaik yaa :)</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}